Clas3e arboles

Arbol binario: tipo especial árbol. Cada nodo máximo dos hijos. Llamados hijo izquierdo, hijo derecho.

	-Raíz: nodo superior árbol binario. No tiene padre. Único nodo con esta propiedad.
	-Hojas: nodos sin hijos árbol binario. Terminales, residen en niveles inferiores.
Recorridos árbol binario: preorden (raíz, izquierdo, derecho), inorden (izquierdo, raíz, derecho), postorden (izquierdo, derecho, raíz).

Eje 1
Preorden (raiz, izquierda, derecha): F,B,A,D,C,E,G,I,H
Inorden (izquierda, raiz, derecha): A,B,C,D,E,F,G,H,I
Posorden (izquierda, derecha, raiz): A,C,E,D,B,H,I,G,F
Amplitud: F,B,G,A,D,I,C,E,F

-------------------------------------------------------

Eje 2
Preorden: (raiz, izquierda, derecha): +,1,3,5,*,<,2,-,%
Inorden (izquierda, raiz, derecha): 3,1,5,,*,+,2,<,%,-
Posorden (izquierda, derecha, raiz): 3,*,5,1,2,%,-,<,+
Amplitud: +,1,<,3,5,2,-,*,%


Tipos árboles binarios: lleno (cada nodo 0 o 2 hijos), completo (lleno excepto último nivel), balanceado (alturas subárboles difieren máximo en 1).






_______________________________________________________________________________________
Apuntes video grafos.

Grafos: modelos matemáticos representan relaciones entre objetos. Conjunto de vértices y aristas.

	-Vértices: entidades fundamentales del grafo. También llamados nodos o puntos.
	-Aristas: conexiones entre vértices. Representan relaciones. También llamadas enlaces o líneas.


Grafo dirigido: aristas tienen dirección. Flechas indican sentido relación.

Grafo no dirigido: aristas sin dirección. Relaciones bidireccionales.

Grafo ponderado: aristas tienen peso o costo. Representa distancia, tiempo, capacidad.

Grafo simple: sin bucles ni aristas paralelas. Cada par nodos conectados una vez.

Grafo completo: cada par de vértices conectados directamente. Contiene todas aristas posibles.

Grafo bipartito: vértices divididos dos conjuntos. Aristas solo entre conjuntos diferentes.

		-Camino: secuencia vértices, cada par conectado por arista. Representa recorrido.
		-Ciclo: camino donde primer y último vértice coinciden. Forma bucle.

Grafo conexo: existe camino entre cualquier par de vértices. No hay nodos aislados.

Grafo planar: se puede dibujar sin cruzar aristas. Útil diseño circuitos.

Árbol: grafo conexo sin ciclos. Jerarquía, estructura de datos.
